**片霧烈火**（），[日本](../Page/日本.md "wikilink")[女性](../Page/女性.md "wikilink")[創作歌手](../Page/創作歌手.md "wikilink")。

## 概要

從高中入學起開始獨立創作的活動，進行[同人音樂](../Page/同人音樂.md "wikilink")、網路聲優、電腦遊戲音樂的主唱‧作詞‧作曲‧企劃‧聲優等的活動。2002年電腦遊戲「[神無之鳥](../Page/神無之鳥.md "wikilink")」的主題曲為第一首商業作品。2004年以專輯「」正式出道。2006年以動畫「[暮蟬悲鳴時](../Page/暮蟬悲鳴時.md "wikilink")」的片尾曲作為動畫歌手的出道作。

  - 從不在大眾傳播媒體露面。
  - 在演唱會開始之前，會戴上貓的帽子與披上綠色斗蓬成為「みん姐姐」，向觀眾轉達提醒及其宣佈。
  - 和[霜月はるか](../Page/霜月はるか.md "wikilink")、[茶太關係良好](../Page/茶太.md "wikilink")，曾經組過團體。
  - 和[K. JUNO合唱過幾首英語歌曲](../Page/K._JUNO.md "wikilink")。
  - 音樂類型廣泛，搖滾、爵士、抒情、電波等類型均有作品，範圍甚廣是其特徵。
  - 本人覺得自己"不是"很好看，所以在網路上或者活動中很難看到本人。

## 同人作品

### 同人專輯

  - にひきのうさぎ。

<!-- end list -->

1.  プロローグ
2.  「わたしのお名前なんてーの？」
3.  覚えたてのシアワセ
4.  「夕日と涙と約束」
5.  にじんだ朱空
6.  「最後はさよならではなく」
7.  にひきのうさぎ。
8.  穏やかなままに
9.  エピローグ
10. キミのしあわせ
11. thank-ful

<!-- end list -->

  - 晴れやかなるソラの行方

<!-- end list -->

1.  世界は構築される
2.  さあ皆歌えや踊れ
3.  彼女の独白――虚ろなる月へと
4.  誰も知らないソラの行方
5.  昏い森
6.  隔世の奔流
7.  声を上げよ異端者
8.  栄光の墓場
9.  風のない谷
10. 或る変則要素が示す世界の姿
11. 廃退録
12. 彼の独白――圧し責め立てる嫌悪
13. 総意
14. 神様の箱庭
15. 二人の告白――奇蹟と自責の新世界へ
16. さよなら
17. 晴れやかなるソラの行方
18. 空が軋み、世界が歪み、無き声を上げた。

<!-- end list -->

  -
    2007年6月23日

<!-- end list -->

  - 幻想廃人 - 或いは某K氏の手記

<!-- end list -->

1.  prologue
2.  幻想廃人
3.  camera1_entrance
4.  双子ノ姉妹
5.  歪形寵愛
6.  小瓶ノ主張
7.  camera5_bathroom
8.  兎ノ密戯
9.  正常境界
10. 悪猫ノ棲処
11. camera9_basement
12. 破滅階段
13. 女王様ノ斬首会
14. 少女ノ盲闇
15. camera6_bedroom
16. 幸福論議
17. epilogue

<!-- end list -->

  -
    註：此為十八禁廣播劇+歌曲CD
    2003年8月17日

### 同人單曲

  - 約束の日にはきみと二人でこの素晴らしき不確世界へ

<!-- end list -->

1.  この素晴らしき不確世界へ ' Original ver '
2.  この素晴らしき不確世界へ 'Extra ver'
3.  この素晴らしき不確世界へ 'Non-Vocal ver'

<!-- end list -->

  -
    2006年10月7日

<!-- end list -->

  - 永久皇帝少女 feat.片霧烈火

<!-- end list -->

1.  いにしえの月
2.  Shadow (Instrumental)
3.  Eternal ～紺碧の空　永遠の風～
4.  emptiness under (Instrumental)
5.  陽だまりの仔猫
6.  Separation (Instrumental)
7.  願い（「永久皇帝少女」結尾曲）

<!-- end list -->

  -
    2007年4月13日

## 商業作品

### 專輯

  - みんのうた。
    1.  ふたりの場所：ゲーム『』主題歌
    2.  は・じ・め・て\!
    3.  みちびき星：ゲーム『君が見せた笑顔』挿入歌
    4.  深霧の楽園：ゲーム『黒の図書館』オープニング主題歌
    5.  金色ナリ我ガ姫ノ月-awnglier maguielaw elir-
    6.  泣殻：ゲーム『眠れぬ者達へ』オープニング主題歌
    7.  月の眼の少年：ゲーム『LOSTCHILD』挿入歌
    8.  深淵舞踏：ゲーム『アニマムンディ～終りなき闇の舞踏～』オープニング主題歌
    9.  カヨワキボクラ（short version）：ゲーム『Angel's Feather（PS2版）』オープニング主題歌
    <!-- end list -->
      -
        2004年11月3日（KNS Entertainment）
  - 空の軋みと歪める世界の無き、声
    1.  空の軋みと歪める世界の無き、声
    2.  のこされた希望
    3.  軋地を渡れ祝福の祝詞
    4.  みちあふるままに
    5.  とどきますように
    6.  歪剣
    7.  めざめの鳥
    8.  るまー・るまー
    9.  世迷言
    10. 界繋呪
    11. のこされた罪悪
    12. 無くなるものへの鎮魂歌
    13. きみとの最後の
    14. ，
    15. 声ノ無キ世界ト歪メル軋ミノ、空
    <!-- end list -->
      -
        2006年1月25日（KNS Entertainment）
  - がーるず・らいふ
    1.  まぼろしセカイゴト
    2.  アシタのミライ：廣播劇CD『[Like Life an
        hour](../Page/Like_Life.md "wikilink")』オープニング主題歌
    3.  ダイスキのキモチ♪：廣播劇CD『[ちとせげっちゅ\!\!](../Page/ちとせげっちゅ!!.md "wikilink")』オープニング主題歌
    4.  ユメノ未来一号
    5.  ゆけゆけ\!チキューたんきゅーたい\!
    6.  刻天の絆
    7.  ダイスキノキモチ♪（GL version）
    8.  破滅のプロセス
    9.  放課後シンパシー♪（GL version）
    10. ふぉーちゅっ☆ブレッド（GL version）：ゲーム『やきたてクロワッサン』オープニング主題歌
    11. セツナイキズ
    12. アシタのミライ（GL version）
    13. がーるずvらいふ
    <!-- end list -->
      -
        2006年6月28日（Chambers Records）
  - キネマ・イン・ザ・ホール
    1.  プロローグ
    2.  キネマ・イン・ザ・ホール
    3.  “南天の木”
    4.  “復讐の銃口”
    5.  “きねまむかしばなし「あなぼっこ」”
    6.  “墓守ヶ丘”
    7.  “舞い降りた天使”
    8.  モノローグ
    9.  “悪意の穴を見た男”
    10. オカエリハコチラ
    11. エピローグ
    12. 終幕グランギニヨル
    <!-- end list -->
      -
        2007年4月25日（TEAM Entertainment）

### 單曲

  - 紅空恋歌（遊戲『車輪の国、向日葵の少女』主題歌）
  - Answer（遊戲『Ｇ線上の魔王』主題歌）
  - おヒメさまになりたい！（遊戲『い・き・な・り・許嫁！』主題歌）
  - only one secret（遊戲『Stay ever…』主題歌）
  - 輝光ノ剣（遊戲『Blaze of Destiny III』主題歌）
  - Precious Blue（遊戲『Blaze of Destiny III』片尾曲）
  - 心ノ在リ処（遊戲『魂響』挿入歌）
  - 祝福の大地、暁光の世界（遊戲『車輪の国、向日葵の少女』片尾曲）
  - 純愛ミサイル（遊戲『スク×スク』主題歌）
  - そらの隙間（遊戲『車輪の国、向日葵の少女』挿入歌）
  - 魂の慟哭（遊戲『LOSTCHILD』主題歌）
  - 魂響（遊戲『魂響』主題歌）
  - 未来へのおまじない（遊戲『しろクロ』主題歌）
  - 未来への鍵束（遊戲『アニマムンディ～終りなき闇の舞踏～』片尾曲）
  - invisible sign（遊戲『invisible sign -イス-』主題歌）
  - Starry Eyes（遊戲『レッスルエンジェルスサバイバー』主題歌）
  - Flowers In The Rain（遊戲『イリスのアトリエ グランファンタズム』挿入歌）
  - Water Strings（遊戲『黒の歌姫』印象曲）
  - Orange Girl（遊戲『School ぷろじぇくと』主題歌）
  - 紅-KURENAI-（遊戲『戦火 -IKUSABI-』主題歌）
  - 好き（遊戲『英才狂育』主題歌）
  - Distant（遊戲『Pray to Snow』主題歌）
  - 二人（遊戲『Pray to Snow』片尾曲）
  - ふわり☆フィーリングハート（遊戲『こいちゅ！恋に恋するかたおもい』主題歌）
  - 少年少女よ、大志を抱け（遊戲『車輪の国、悠久の少年少女』主題歌）
  - フラスコボーイ（廣播劇『ビオラのアトリエ』主題歌）
  - why, or why not（動畫『ひぐらしのなく頃に』片尾曲）
  - 誰そ彼（單曲『why, or why not』coupling曲）
  - when they cry（動畫『ひぐらしのなく頃に』印象曲）
  - hymn（動畫『ひぐらしのなく頃に』印象曲）
  - ゆめみるマホウ ～A little magic for you～（遊戲『魔法、ひとつくださいな。』主題歌）
  - Hφwling Sφul（遊戲『恋姫†無双～ドキッ☆乙女だらけの三国志演義～』主題歌）
  - your little sister（遊戲『实妹相伴下的大泉君（リアル妹がいる大泉くんのばあい）』主題曲）
  - キラン★とねっ（遊戲『幼なじみと甘～くエッチに過ごす方法』主題歌）
  - タカラモノ（ゲーム『リーズのアトリエ～オルドールの錬金術士～』挿入歌）
  - 見上げた空におちていく（ゲーム『見上げた空におちていく』オープニング主題歌）
  - あなたに、いちばん、つたえたいこと。（ゲーム『見上げた空におちていく』挿入歌）
  - ちぐはぐペース（廣播劇CD『年上ノ彼女』主題歌）
  - 東京ジオラマ（HYB版『プリンセスナイトメア』オープニング主題歌）
  - 妖かし千夜一夜（ナツウタ～夏のある日の歌日記～）
  - サマスタGo\!Go\!（片霧烈火、佐藤利奈合唱 ∕ ナツウタ～夏のある日の歌日記～）
  - 真夏革命（佳織みちる・片霧烈火・佐藤利奈・[霜月遙](../Page/霜月遙.md "wikilink")・[生天目仁美](../Page/生天目仁美.md "wikilink")・藤枝あかね・真理絵・有希合唱
    ∕ ナツウタ～夏のある日の歌日記～）
  - 残照 (遊戲『 [セカンドノベル
    〜彼女の夏、15分の記憶〜](../Page/セカンドノベル_〜彼女の夏、15分の記憶〜.md "wikilink")』主題歌)
  - Blue or Lime (遊戲『 [セカンドノベル
    〜彼女の夏、15分の記憶〜](../Page/セカンドノベル_〜彼女の夏、15分の記憶〜.md "wikilink")』片尾曲)
  - Maiden's Garden (遊戲『
    [花與乙女的祝福](../Page/花與乙女的祝福.md "wikilink")』(花と乙女に祝福を)主題歌)
  - Bloom of your dream (遊戲『 [花與乙女的祝福 -
    皇家花束](../Page/花與乙女的祝福_-_皇家花束.md "wikilink")』(花と乙女に祝福を
    - ロイヤルブーケ)主題歌)
  - ひみつのストーリー（遊戲『 [花と乙女に祝福を / 花と乙女に祝福を -
    ロイヤルブーケ](../Page/花と乙女に祝福を_/_花と乙女に祝福を_-_ロイヤルブーケ.md "wikilink")』片尾曲）
  - パラダイムシフト (遊戲『 [BALDR SKY](../Page/BALDR_SKY.md "wikilink")』挿入歌)
  - Nano Universe(遊戲『 [BALDR SKY](../Page/BALDR_SKY.md "wikilink")』片尾曲)

## 作詞提供

  - らぶドル CHARACTER SONG CD1 榊瑞樹（歌：榊瑞樹 (野川さくら)）
  - らぶドル CHARACTER SONG CD3 野々宮舞（歌：野々宮舞 (桃井はるこ)）

※上述歌曲都錯誤地把片霧記為**片桐**。

## 出演

### 電台節目

  - はれちゃった歌種日和（主持）
  - 佐藤利奈のあの空で逢えたら（嘉賓）

## 外部連結

  - [CLOSED/UNDERGROUND](http://www.rekka.jp/) 官方網站
  - [かたきりぶろぐ](https://web.archive.org/web/20070329003258/http://katakirirekka.sblo.jp/)
    個人網誌
  - [キネマ．イン．ザ．ホール](https://web.archive.org/web/20070322105600/http://www.team-e.co.jp/kinema/index.html)
    キネマ．イン．ザ．ホール官方網站

[Category:日本女歌手](../Category/日本女歌手.md "wikilink")
[Category:日本創作歌手](../Category/日本創作歌手.md "wikilink")
[Category:動畫歌手](../Category/動畫歌手.md "wikilink")
[Category:同人歌手](../Category/同人歌手.md "wikilink")
[Category:萌系歌曲歌手](../Category/萌系歌曲歌手.md "wikilink")